{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_009798",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0023349",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "보문산 마애여래 좌상\n\n(寶文山 磨崖如來 坐像)"
    },
    "text": "寶文山磨崖如来坐像 (寶文山 磨崖如來 坐像)\\n\n大田広域市中区宝文山には、高さ3.2mの高麗後期の磨崖仏が造られています。この仏像は1990年に大田広域市によって指定されました。仏像は福田庵から普門山城に向かう登山路に沿って30分ほど上がった場所にある岩壁に彫られています。彫られている仏像は南を向いており、座像でありながら素朴な円形の光背を備えています。仏像の顔は丸く、頬骨が目立ち、ふっくらとした頬を持つ肥満の表情をしています。彫刻は輪郭が薄く、身体の彫り込みが弱いですが、頭部は高い浮き彫りで非常に精巧に作られています。頭にはサントゥ形の肉髻とサザエ形の螺髪があり、目鼻立ちははっきりしています。両眉が深く彫られ、前髪からはぽっちゃりとした目が見えます。瞳は鋭く、鼻は眉間から前に伸びています。鼻の甲が細く、鼻の下には人中がぎゅっと押され、無口な表情を作っています。口元は曲線的で厚めのシワがあります。口の尾は少し下に垂れ下がっており、やや沈んだ印象を与えます。耳たぶは垂れ下がり、耳は長く肩まで伸び、下顎はもぐっています。首には粗雑な三道が回り、通肩の大衣が両肩を覆っています。胸の中は破れており、下着の裾が斜めに通っています。また、両袖の上には太い服のしわが集まっており、全体的に優美かつ軽快なラインを描いています。仏像の手は、右手を胸の前で持ち、左手は膝の上に優しく置いています。仏像の魔滅ははっきりとは識別しづらいです。仏像の裏面には二重に重なる大小の円形の頭光と身光が配置されており、外部には陰刻の外郭線が巻かれ、内部の目立つ部分は適度に削られています。仏像の彫刻は高い技術を持ちながら、光背や服装の簡略化された造形感からは、高麗後期の作品であると推定されます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この磨崖仏はどこにありますか？",
            "answer": "この磨崖仏は大田広域市中区宝文山にあります。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏の高さは何メートルですか？",
            "answer": "この磨崖仏の高さは3.2メートルです。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏はいつ造られましたか？",
            "answer": "この磨崖仏は高麗後期に造られました。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏はどのような姿勢ですか？",
            "answer": "この磨崖仏は座像で、南を向いています。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏の顔の特徴は何ですか？",
            "answer": "この磨崖仏の顔は丸く、頬骨が目立ち、ふっくらとした頬を持つ肥満の表情をしています。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏の頭部はどのように彫られていますか？",
            "answer": "この磨崖仏の頭にはサントゥ形の肉髻とサザエ形の螺髪があり、目鼻立ちははっきりしています。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏の身体の彫り込みはどうですか？",
            "answer": "この磨崖仏の身体の彫り込みは輪郭が薄く、弱いですが、頭部は高い浮き彫りで非常に精巧に作られています。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏の服装はどのように描かれていますか？",
            "answer": "この磨崖仏の服装は通肩の大衣が両肩を覆っており、全体的に優美かつ軽快なラインを描いています。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏の手のポーズはどのようなものですか？",
            "answer": "この磨崖仏の右手が胸の前で持たれ、左手は膝の上に優しく置かれています。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏はどの時代の作品ですか？",
            "answer": "この磨崖仏は高麗後期の作品であると推定されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 543,
        "QA": 371
    }
}